【新居屋2017．有片】彩興苑罕有九龍新居屋 買餸食飯行百級樓梯

新一期居屋於本月30日起開始接受申請，不少上車一族均鎖定住於九龍的彩虹彩興苑。由於該屋苑伙數多、交通又極為方便，已成為今期居屋「筍盤皇」。

步行往彩虹站須花10分鐘

彩虹彩興苑位於彩盛里1號，3座大廈料提供1,358個單位，樓層由30至35層不等。《香港01》記者實測由港鐵彩虹站出發，徒步到屋苑約花10分鐘，沿途皆為斜路，年紀老邁的居民或會感到吃力，遇上炎夏酷暑，或有可能會大汗淋漓。

如果不想每日面對「長命斜」，居民平日亦可乘坐屋苑後方的83A和83M兩條小巴路線，往返彩虹地鐵站或九龍灣淘大商場，車程大約5分鐘。

彩虹站附近亦有巴士總站，可轉乘巴士抵達青衣、油塘及西貢等地區，但其實鄰近的彩雲邨，亦有巴士來往港島及紅磡，交通尚算十分便利。

覓食要到彩雲邨

新屋苑座落於彩雲邨及彩德邨之間，日後居民的起居飲食，均可於附近的屋邨商場解決，其中彩雲商場較有規模，至少有10間食肆可供選擇，邨內亦有「彩雲市場」及「彩虹街市」，另外彩虹站B出口便是牛池灣街市，居民買餸亦有多個選擇。

相比之下，彩德商場較少店舖，但亦有超市、診所等，可滿足基本日常生活需求，房委會日後亦會興建天橋連接2個屋苑，惟未完工前，居民就要爬上百級的樓梯，才可抵達彩德邨。

不過喜歡購物的居民就要失望了！因為彩興苑附近只得屋邨商場，最近的大型商場就要到九龍灣德福商場、MegaBox或觀塘apm。

康樂設施方面，屋苑旁邊便是佔地3.4萬平方米的坪石遊樂場，設施齊全，包括足球場、網球場、兒童遊樂場及緩跑徑等，相信可滿足屋苑居民需要。

無隔音屏障阻隔車輛噪音

雖然新居屋位置優越，但亦要留意屋苑面向新清水灣道，記者發現途經的車輛行駛速度高，路邊並未設隔音屏障，車聲嘈雜。房委會指為減低道路交通噪音，部分單位將設減音窗及固定窗，準買家要有心理預備，入住後或會受噪音影響。

此外，屋苑兩座大廈被馬路分隔，房委會日後始會興建天橋連接，而居民日後亦須承擔相關的管理和維修費支出。

有意申購者：價錢合理

有意申購彩興苑的蔡太，在記者到場當日，亦有到彩興苑視察附近環境。她形容屋苑「好住、幾舒服，空氣幾好」，她指現時一家三口住在元朗，惟女兒今年準備畢業，希望可搬出市區方便女兒工作，彩興苑售價由248至385萬元不等，她認為價錢尚算合理，「我哋都係為仔女，私樓買唔到，居屋首期都仲可以。」